\selectlanguage{ngerman}

\addchap{Erklärung zur Selbstständigkeit}

Hiermit versichere ich, dass ich die vorliegende Arbeit ohne unzulässige Hilfe Dritter und ohne Benutzung anderer als der angegebenen Hilfsmittel angefertigt habe.
Die aus fremden Quellen direkt oder indirekt übernommenen Gedanken sind als solche kenntlich gemacht.
Bei der Auswahl und Auswertung des Materials, sowie bei der Herstellung des Manuskripts, habe ich Unterstützungsleistungen von folgenden Personen erhalten:
\begin{itemize}
    \item Prof. Dr.-Ing. Ulrich Prahl (Betreuer, Diskussion während des Arbeitsprozesses, Kommentare und Ratschläge zum Manuskript)
    \item Dr.-Ing. habil. Matthias Schmidtchen, Leiter der Arbeitsgruppe (Diskussion während des Arbeitsprozesses, Kommentare und Ratschläge zum Manuskript)
    \item Prof. Dr.-Ing. habil. Christos G. Aneziris, Leiter der Forschergruppe (Diskussion während des Arbeitsprozesses zum technologischen Hintergrund)
    \item Dr.-Ing. Tilo Zienert (Diskussion während des Arbeitsprozesses zum technologischen Hintergrund, Bereitstellung von Probenmaterial der Aggregatpulver, Unterstützung bei Generierung der Partikelmorphologiedaten)
    \item Wilhelm Winkler (Literaturrecherche zu Grenzflächenenergien und Diffusionsdaten im Rahmen einer studentischen Arbeit)
    \item Marvin Gretschel (Literaturrecherche zu Kontaktbestimmungsalgorithmen im Rahmen einer studentischen Arbeit)
    \item Sara Motazavi (Erstellung von mikroskopischen Aufnahmen im Rahmen einer Anstellung als studentische Hilfskraft)
    \item Kiran Hada (Erstellung von mikroskopischen Aufnahmen im Rahmen einer Anstellung als studentische Hilfskraft)
    \item Maulik Kikani (Erstellung von mikroskopischen Aufnahmen im Rahmen einer Anstellung als studentische Hilfskraft)
    \item Sophie Hildebrand (Korrekturlesen)
    \item Sophie Luise Heidig (Korrekturlesen)
\end{itemize}

Weitere Personen waren an der Abfassung der vorliegenden Arbeit nicht beteiligt.
Die Hilfe eines Promotionsberaters habe ich nicht in Anspruch genommen.
Weitere Personen haben von mir keine geldwerten Leistungen für Arbeiten erhalten, die nicht als solche kenntlich gemacht worden sind.

Ich versichere, dass ich keine KI-basierten Tools verwendet habe außer:
\begin{itemize}
    \item Rechschreib- und Grammatikhilfen
    \item Suchmaschinen
    \item Automatische Übersetzer
\end{itemize}
Ich verantworte die Übernahme jeglicher von mir verwendeter maschinell generierter Passagen vollumfänglich selbst und trage die Verantwortung für eventuell durch die KI generierte fehlerhafte oder verzerrte Inhalte, fehlerhafte Referenzen, Verstöße gegen das Datenschutz- und Urheberrecht oder Plagiate.
Ich versichere zudem, dass in der vorliegenden Arbeit mein gestalterischer Einfluss überwiegt.

Die Arbeit wurde bisher weder im Inland noch im Ausland in gleicher oder ähnlicher Form einer anderen Prüfungsbehörde vorgelegt.

\vspace{1cm}
\noindent\rule{7cm}{0.5pt}\\
Max Weiner, Freiberg den \today

\selectlanguage{english}
